[大鳩返你]台方三提台港司法互助請求無回應 陸委會籲香港簽署

保安局局長李家超表示，已透過協進會及策進會，向台灣提出見面商討處理台灣殺人案事宜。台灣陸委會回應，希望雙方能在平等、互惠的原則下，務實展開合作，又透露，為了釐清案情，台方分別於去年3月、5月及12月，三次提出司法互助請求，去年11月亦提出雙方會面，港方不僅未回應台方正式司法互助請求，亦拒絕會商。

陸委會認為，香港政府現要求會面溝通，台方希望相關溝通應聚焦在司法互助請求，並在平等、尊嚴、互惠的原則下，務實展開合作，以同理和憐憫之心，撫慰受害家屬的心靈，彰顯公理正義。

對於疑兇未能及時受審和法律制裁，陸委會深表遺憾，呼籲香港積極考慮簽署台港司法互助協議，妥善解決個案，並建立長期、制度化的合作機制，從根本解決問題。

姐係香港政府故意拖喇，仆街

擺明

香港政府根本就係中支共隻狗
由今日由叫（偽）香港政府
根本而家班人全部係賣港賊

司馬昭之心路人皆知